\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:Locomotion:Klassendiagramm}

Alle Klassen dieses Kapitels sind in der Abbildung \ref{fig:Locomotion:Klassendiagramm} dargestellt.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.6\linewidth]{images/LocomotionKlassendiagram.svg}
    \caption{Movement Klassendiagramm}
    \label{fig:Locomotion:Klassendiagramm}
\end{figure}

\subsubsection{MoveLocomotion}
\label{ch:Locomotion:Klassendiagramm:MoveLocomotion}

Die MoveLocomotion-Klasse ist dafür zuständig, die Eingabe des Nutzenden zu lesen und in eine Laufgeschwindigkeit umzuwandeln, welche dann dem NavMeshAgent übergeben wird.

Das speed Attribut beschreibt die Bewegungsgeschwindigkeit in Unity Koordinaten pro Sekunde.

Die leftInput und rightInput Attribute sind Referenzen auf eine InputAction des neuen Input-Systems von Unity. Diese InputActions müssen eine 2 dimensionalen Vektor beschreiben. In der Praxis werden die Eingabewerte der Sticks auf den Controllern zugewiesen.

Das Attribut directionProvider muss auf ein Transform Objekt gesetzt werden, welches die Blickrichtung der HMD in der virtuellen Welt repräsentiert.

Das locomotionSystem Attribut muss auf die LocomotionSystem Instanz vom XR Interaction Toolkits gesetzt werden, um dadurch Zugriff auf das XROrigin zu erhalten.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq -SetAgentVelocity(direction : Vector3) : void\grqq\space ändert die Bewegungsgeschwindigkeit des zugehörigen NavMeshAgents
    \item\glqq -GetInput() : Vector2\grqq\space berechnet mithilfe der leftInput und rightInput Attributen die aktuelle Eingabe des Spielenden.
    \item\glqq +Update()\grqq\space nutzt GetInput und SetAgentVelocity, um das XROrigin zu bewegen.
\end{enumerate}

\subsubsection{PathProvider}
\label{ch:Locomotion:Klassendiagramm:PathProvider}

Die PathProvider-Klasse sorgt dafür, dass Wegweiser auf dem Boden zum aktuellen Ziel angezeigt werden.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +UpdatePath() : void\grqq\space aktuallisiert das currentPath Attribut mit einem Pfad zu dem Eintrag an der Stelle currentLocationIndex im toVisitLocations Array. Dazu wird CalculatePath vom zugehörigen NavMeshAgent aufgerufen. Außerdem erstellt die Methode die nötigen GameObjects in der Szene, um die Wegweiser anzuzeigen.
    \item\glqq +NextLocation() : void\grqq\space erhöht den currentLocationIndex und ruft anschließend UpdatePath() auf, falls der Wert nach dem Inkrementieren nicht größer ist als toVisitLocations.Length, falls doch, wird das Attribut isEnabled auf false gesetzt.
    \item\glqq +GetCurrentEvent() : EventExecuter\grqq\space gibt den EventExecuter zurück, zu dem gerade ein Pfad angezeigt wird. Null, wenn zu keinem EventExecuter navigiert wird.
    \item\glqq +Awake() : void\grqq\space liest aus der ScenenConfiguration, ob der geführte Modus eingeschaltet ist, oder nicht, falls nicht, wird isEnabled auf false gesetzt.
    \item\glqq +Update() : void\grqq\space ruft wenn nötig UpdatePath auf.
\end{enumerate}

\subsubsection{PathEventObserver}
\label{ch:Locomotion:Klassendiagramm:PathEventObserver}

Die PathProvider-Klasse ruft in EventFinshed, NextLocation der \nameref{ch:Locomotion:Klassendiagramm:PathProvider}-Klasse auf, falls die Beobachtete \nameref{ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter}-Klasse das aktuelle Ziel \nameref{ch:Locomotion:Klassendiagramm:PathProvider}-Klasse ist. Sie implementiert das \nameref{ch:Barriers:Klassendiagramm:IEventStateObserver}-Interface und beobachtet somit die \nameref{ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter}-Klasse.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +EventStarted() : void\grqq\space wird von der \nameref{ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter}-Klasse aufgerufen, sobald ein Event begonnen hat.
    \item\glqq +EventFinished() : void\grqq\space wird von der \nameref{ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter}-Klasse aufgerufen, sobald ein Event abgeschlossen wurde. Falls der beobachtete \nameref{ch:Barriers:Klassendiagramm:EventExecuter} derselbe wie das aktuelle Ziel des \nameref{ch:Locomotion:Klassendiagramm:PathProvider}s ist, wird NextLocation aufgerufen. 
\end{enumerate}